Описати дії і команди, які Ви будете виконувати при наступних ситуаціях:
Вам потрібно додати нове домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.

Вам потрібно додати існуюче домашнє завдання в новий репозиторій на Gitlab.

Відповіді;
В одному випадку ми створюємо новий репозиторій через "new project", клонуємо його на нашу систему і працюємо з домашнім завданням в папці репозиторію
після чого пушимо готові роботу, або зміни в ній.
послідовність дій

1. сворюємо новий проект через new project
2. вибираємо папку в якій буде знаходитись наш репозиторій і через консоль вводимо git config --global user.name та
   git config --global user.email
3. за допомогою команди git clone клонуємо самий репозиторій і працюємо в середині нього.
4. після змін послідовно вводимо три командит в консолі папки
   git add . що каже що будуть вводитись якісь зміни
   git commit -m "опис змін"
   git push добанда що вносить зміни в хмарний репозиторій.

в другому випадку нам потрібно створити локальний репозиторій для початку створити папку де буде ннаходитись наш проєкт, та ініціалізувати у цій папці репозиторій за допомогою команди git init. створити, або скопіювати вже уснуючі файли проекту в цю папку, після чого додати до гіта та зробити коміт (1 git add . 2 git commit -m "опис змін").
Наступним кроком буде створення віддаленого репозиторія на gitlab.
поєднуєм віддалений репозиторій з локальним за допомогою команди git remote add origin <посилання на віддалений репозиторій>
змінюємо імя основної гілки за допомогою команди (git branch -M name).
і останнє пушимо наш локальний репозиторій на віддалений (git push -u)
